[用下個腦啦] 醫管局:急症室加價後才知能否減少濫用

醫管局建議將急症室收費由100元增至180元。主席梁智仁被問到增加收費能否減少濫用急症室時稱，要實行後才能知道。

梁智仁表示，即使收費增加，但政府在急症收費的承擔，仍然由2003年的八成二，增至調整收費後的八成九。

冇人敢提綜援班仆街濫用

綜援果班唔洗比錢？

根本問題所在就係班拎綜援既新移民同班當急症係門診既吖毛，想當年英治時期急症室一蚊都唔收又唔見人地有事

人地連睇牙都唔洗＄，配眼鏡又有得claim

綜援比錢啦屌

推

完全唔洗比錢

之前有個 fd 既 fd 在醫院做
佢話班綜援L (指有手有腳果班) 比蚊咬又去醫院
因為佢地平時冇野做，根本係當去醫院係娛樂
年初一得閒無事都去醫院

咪用黎係你班廢青身上攞錢囉

驚班綜援窮撚發窮惡咩
cut佢咪cut佢囉
再嘈出黑警打柒佢地添呀

班綜援L全部都係投民建聯
所以唔會 cut

老實講，真係有急事，500都要比啦
大把人傷風感冒都去急症

人口老化啫, 其實應該開老人醫院同一般人分流仲好.

我識一個人，三十幾歲，無長期病，發燒 100度都去醫院

佢地真係好得閒
夜媽媽都好多師奶等急症

不嬲多人濫用
身邊唔少人都成日話去急症
個啲呀婆仲煩 係咁話等得耐 但佢地又好鬼有中氣
人地比得非緊急你 就之係有好多人係需要用嫁啦

D 蝗好醒，小朋友少少肚痛，話佢發燒

一探熱就知無燒

Push

Triage會take vital signs

其實要解決好簡單
分流完，唔係真係緊急個啲病人位位五舊
老綜都照收，佢哋先會識得去第二度睇醫生